\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}

\usepackage{graphicx,url}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{booktabs, datatool}
\usepackage{multirow}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{placeins}
    
\sloppy\begin{tiny}

\end{tiny}

\title{Jogo de Cartas Multiplayer com Blockchain}

\author{
  \inst{1} Cláudio Daniel Figueredo Peruna \and
  \inst{1} David Neves Dias
}

\address{Departamento de Tecnologia -- Universidade Estadual de Feira de Santana (UEFS) \\ 44036--900 -- Feira de Santana -- Bahia  
\email{danielperuna2012@gmail.com} \email{davidneves852@gmail.com}}

\begin{document} 

\maketitle

\begin{abstract}
This report describes the third delivery of ``Attribute War'', in which the distributed Go cluster gains a blockchain-backed economy. A private Ethereum node and the PackRegistry smart contract now mediate pack scarcity, NFT-style card ownership, trades, and match audit, while the token ring, RESTful server-to-server APIs, and TCP publish/subscribe bus preserve matchmaking and gameplay. Transaction-receipt checks, pack and cluster stress harnesses, and UUID-tagged cards deliver verifiable stock control, traceable collections, and resilient matches across the Dockerised trio of servers and the blockchain node.

\vspace{\baselineskip}

\noindent
\textbf{Keywords:} Blockchain, Ethereum, Smart contracts, Multiplayer games, Go.
\end{abstract}

\begin{resumo}
Este relat\'orio apresenta a terceira entrega do ``Attribute War'', na qual o cluster distribu\'{\i}do em Go recebe uma economia ancorada em blockchain. Um n\'o Ethereum privado e o contrato \emph{PackRegistry} passam a intermediar escassez de pacotes, posse de cartas com identificadores \'unicos, trocas e auditoria de partidas, enquanto o token ring, as APIs REST interservidores e o barramento \emph{publish/subscribe} para clientes TCP mant\^em o \emph{matchmaking} e a jogabilidade. Checagens de recibo de transa\c{c}\~ao, testes de estresse de pacotes e de \emph{cluster} e cartas etiquetadas com UUID asseguram controle verific\'avel de estoque, cole\c{c}\~oes rastre\'aveis e partidas resilientes nos tr\^es servidores em cont\^eineres e no n\'o blockchain.

\vspace{\baselineskip}

\noindent
\textbf{Palavras-chave:} Blockchain, Ethereum, Contratos inteligentes, Jogos multiplayer, Go.

\end{resumo} 

\section{Introdu\c{c}\~ao}
\label{sec:introducao}
\input{introducao}

\section{Fundamenta\c{c}\~ao Te\'orica}
\label{sec:fundamentos}
\input{fundamentos}

\section{Metodologia, Implementa\c{c}\~ao e Testes}
\label{sec:metodologia}
\input{metodologia}

\section{Resultados e Discuss\~oes}
\label{sec:resultados}
\input{resultados}

\section{Conclus\~ao}
\label{sec:conclusao}
\input{conclusao}

\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{bibliografia}

\end{document}      
